美國公司送聖誕禮物：全部員工1人1把槍

聖誕佳節即將來臨，美國威斯康辛州的1家玻璃器皿公司，今年送給全部員工的聖誕禮物是：1人1把槍！

根據《美聯社》報導，這是1家名為「Ben Shot」的玻璃器皿公司，主要是生產各式各樣鑲有「金色子彈」的玻璃酒杯或酒瓶。

「Ben Shot」公司合夥人之一的沃夫葛蘭姆（Ben Wolfgram）說，這是公司首次送這個禮物，目前全公司員工都對即將收到的手槍「大感興奮」。

報導中說，這家公司在2015年成立，全公司共有全職員工16人，其中也有幾位是退伍軍人。

一位女員工受訪表示，以前沒收過這樣的禮物，她覺得這份禮物賦予她權力，對個人安全也有幫助。

沃夫葛蘭姆說，一開始告訴員工要送槍時，至少有2位員工表示拒絕這個禮物，但後來大家一起參加了「槍枝安全課」，就改變了想法願意接受。

沃夫葛蘭姆開玩笑說：「我們公司現在有1隊武裝人員了，感覺挺不賴的。」她還說，不擔心公司裏因此發生暴力事件，一方面是因為員工不多，一方面則是因為大家「彼此很了解」。

等睇
美國公司爆發槍擊案—BBC News